{
  "qa": [
    {
      "question": "검사 준비사항은 무엇인가요",
      "answer": "필요한 서류는 무선국 허가장, 국적증서 또는 선적증서, 무선종사자 자격증입니다. 또한 검사 시 무선종사자가 입회하여야 합니다.",
      "tags": [
        "검사준비사항",
        "준비사항",
        "검사 준비사항",
        "필요서류"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사기한은 어떻게 되나요",
      "answer": "정기검사는 검사안내문에 기재된 날짜까지, 준공검사와 변경검사는 허가장에 기재된 준공기한까지입니다",
      "tags": [
        "검사기한",
        "준공기한"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "NaT",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "담당자 연락처를 알려주세요",
      "answer": "전파진흥원(KCA) 부산본부 검사팀 연락처는 051-440-1005입니다. 화면 아래 번호를 누르면 자동 연결됩니다",
      "tags": [
        "담당자 연락처",
        "사무실 연락처",
        "문의처",
        "담당자"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "NaT",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사신청 방법은 어떻게 하나요",
      "answer": "아래 문의처로 전화하여 검사희망일과 검사장소를 알려주시면 됩니다",
      "tags": [
        "검사신청",
        "검사신청 방법",
        "신청방법"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사절차가 어떻게 되나요",
      "answer": "전화로 검사신청->검사날짜와 장소 협의->검사실시->합격 시 검사증명서 발급, 불합격 시 시정 후 재검사 신청",
      "tags": [
        "검사절차",
        "검사과정"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선종사자 자격증을 분실했어요",
      "answer": "무선종사자 자격증을 분실하셨을 경우에는 재발급 신청 하셔야 되며, 051-440-1000으로 문의주시기 바랍니다",
      "tags": [
        "자격증 분실",
        "제한급무선통신사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선종사자 자격증 발급은 어떻게 신청하나요",
      "answer": "자격증 발급에 관하여는 051-440-1000으로 문의바랍니다",
      "tags": [
        "자격증 발급",
        "자격증 취득",
        "자격증 교육",
        "제한무선통신사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "NaT",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "통신보안교육 유효기간이 지났어요",
      "answer": "통신보안교육 유효기간이 지난 경우, 무선국검사가 예정되어 있으면 검사 시 이수하시면 되고, 그렇지 않으면 051-440-1000으로 문의주시기 바랍니다",
      "tags": [
        "통신보안교육",
        "유효기간"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사 실시 당일 주의사항이 있나요",
      "answer": "안전상의 이유로 선박 승선이 위험한 경우 검사가 불가할 수 있습니다. 검사시간과 장소가 변경될 경우 즉시 연락주시기 바랍니다.",
      "tags": [
        "선박안전",
        "검사 주의사항"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사수수료는 언제까지 납부해야 하나요",
      "answer": "검사수수료는 검사 실시 이전에 납부가 원칙입니다. 납부하지 않으면 검사가 불가합니다",
      "tags": [
        "검사수수료",
        "납부기한",
        "선납"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사 신청 당일 검사가 가능한가요",
      "answer": "검사일정 조정을 위하여 가급적 검사 희망일 전날 오후 5시까지는 검사 신청 바랍니다.",
      "tags": [
        "당일 검사",
        "검사 접수시간"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "전파진흥원 근무시간은 어떻게 되나요",
      "answer": "평일은 오전 9시부터 오후6시까지이며, 공휴일과 국경일은 휴무입니다",
      "tags": [
        "근무시간",
        "업무시간"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "NaT",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "통영, 거제, 고성, 삼천포, 남해, 하동 선박의 검사신청은 어떻게 하나요",
      "answer": "통영, 거제, 고성, 삼천포, 남해, 하동 선박은 가급적 검사희망일 1주일 전까지는 검사 신청 바랍니다",
      "tags": [
        "통영",
        "거제",
        "고성",
        "삼천포",
        "남해",
        "하동",
        "검사접수"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사에 불합격되었어요",
      "answer": "검사에 불합격되면 안내한 불합격 사유를 시정한 후 재검사 신청 및 재검사 수수료가 부과됩니다. 서류로 재검사가 가능한 경우는 서류를 제출하면 되고, 이 경우에는 검사수수료가 면제됩니다.",
      "tags": [
        "검사 불합격",
        "불합격",
        "조치사항",
        "재검사수수료"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사안내문이 왔는데 선박을 매도했어요",
      "answer": "선박을 매도 했으면 매수자에게 연락하여 허가기관(전파관리소)에 승계신고를 권하시기 바랍니다",
      "tags": [
        "선박 매도",
        "허가승계",
        "전파관리소"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사안내문이 왔는데 선박 운항을 안하고 있어요",
      "answer": "선박 운항을 당분간 안할 경우, 허가기관(전파관리소)에 운용휴지 신청을하시기 바랍니다",
      "tags": [
        "선박계류",
        "운용휴지",
        "전파관리소"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사를 받지 않으면 어떻게 되나요",
      "answer": "2차 독촉까지 검사에 불응할 경우에는 행정처분 및 운용정지되어 선박 운항이 불가합니다",
      "tags": [
        "검사불응",
        "행정처분",
        "운용정지",
        "조치의뢰"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "운용정지 중에 검사륿 받지 않으면 어떻게 되나요",
      "answer": "운용정지 기간이 지나도록 정기검사를 받지 않으면 무선국허가가 취소됩니다",
      "tags": [
        "운용정지",
        "허가취소",
        "면허세 미납"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "허가가 취소되면 어떻게 해야 하나요",
      "answer": "무선국허가가 취소되면 선박을 계속 운항해야 하는 경우, 허가기관(전파관리소)에 다시 무선국허가 신청을 해야합니다",
      "tags": [
        "허가취소",
        "허가신청"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선국검사는 무엇인가요",
      "answer": "무선국검사는 전파법에 근거하며 선박 소유자가 무선국을 운용하기 위해서는 모두 받아야 하는 검사를 말합니다",
      "tags": [
        "무선국검사",
        "전파진흥원"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선국검사는 어디에서 실시하나요",
      "answer": "무선국검사는 전파법에 근거하여 한국방송통신전파진흥원(KCA, 약칭 전파진흥원)에서 실시합니다",
      "tags": [
        "무선국검사",
        "전파진흥원"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선국검사에는 어떤 것이 있나요",
      "answer": "무선국검사에는 준공검사, 변경검사, 정기검사가 있습니다",
      "tags": [
        "검사의 종류"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공검사는 무엇인가요",
      "answer": "준공검사는 무선국 허가 후 최초로 실시하는 검사입니다",
      "tags": [
        "준공검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "변경검사는 무엇인가요",
      "answer": "변경검사는 준공검사 이후 기기대치, 기기증설 등 무선국에 변경사항이 있을 때 실시하는 검사입니다",
      "tags": [
        "변경검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "정기검사는 무엇인가요",
      "answer": "정기검사는 준공검사 이후 정기적으로 실시하는 검사입니다",
      "tags": [
        "정기검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "정기검사의 검사주기는 어떻게 되나요",
      "answer": "비의무 선박은 5년마다, 의무선박은 매년, 또는 2년마다 정기검사를 실시합니다. 다음 검사일은 검사증명서에 표기되어 있습니다",
      "tags": [
        "검사주기",
        "의무선바국",
        "비의무선박국"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "부산, 울산, 경상남도에서 무선국 검사업무는 어디에서 수행하나요",
      "answer": "무선국검사는 검사기관인 전파진흥원(KCA) 부산본부에서 수행합니다",
      "tags": [
        "검사기관",
        "전파진흥원"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "부산, 울산, 경상남도에서 무선국 허가업무는 어디에서 수행하나요",
      "answer": "무선국허가는 허가기관인 부산전파관리소(부산, 경남지역)와 울산전파관리소(울산지역)에서 수행합니다",
      "tags": [
        "허가기관",
        "관할구역",
        "부산전파관리소",
        "울산전파관리소"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "허가기관의 관할지역을 알려주세요",
      "answer": "울산전파관리소의 관할 지역은 울산광역시이고 부산전파관리소의 관할 지역은 부산광역시와 경상남도 전체 지역입니다",
      "tags": [
        "허가기관",
        "관할구역",
        "부산전파관리소",
        "울산전파관리소"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사기관의 관할지역을 알려주세요",
      "answer": "전파진흥원 부산본부의 관할 지역은  부산광역시, 울산광역시 및 경남 전지역입니다",
      "tags": [
        "검사 관할구역",
        "전파진흥원"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선국검사의 근거는 어디에 나와있나요",
      "answer": "무선국검사의 모든 행정절차는 전파법에서 규정합니다",
      "tags": [
        "검사 근거",
        "전파법"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "선박에서 무선국검사를 하는 이유는 무엇인가요",
      "answer": "선박에서 무선국검사를 실시하는 이유는 혼신과 간섭 등을 예방하여 편리한 전파 사용과 해난사고등 인명안전에 대비하기 위함입니다",
      "tags": [
        "검사 이유",
        "검사 목적"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사 안내문은 무엇인가요",
      "answer": "검사 안내문은 시설자에게 무선국검사 기간을 사전에 안내하는 것입니다",
      "tags": [
        "검사안내문",
        "검사안내",
        "검사통보"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사 안내는 어떻게 진행되나요",
      "answer": "검사 안내는 통보, 1 차독촉, 2 차독촉이 있으며 검사안내문을 검사 예정월 30일 전 우편으로 발송합니다",
      "tags": [
        "검사안내 절차",
        "검사통보 절차",
        "1차독촉",
        "2차독촉"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "시설자는 어떤 사람을 말하는 것인지",
      "answer": "시설자는 무선국을 소유한 사람입니다. 선주를 말합니다",
      "tags": [
        "시설자",
        "선주"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사 안내를 받게 되면 어떻게 해야 하나요",
      "answer": "검사안내문을 받게되면 시설자(선주)는 안내문에 표기된 기간에 전파진흥원(KCA) 부산본부로 검사 신청하여야 합니다",
      "tags": [
        "검사 신청"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "행정처분은 무엇입니까",
      "answer": "행정처분은 검사안내 기간에 검사에 응하지 않은 무선국을 검사기관에서 허가기관에 통보하는 것입니다",
      "tags": [
        "행정처분",
        "검사불응"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "운용정지는 무엇을 말하는 것입니까",
      "answer": "운용정지는 검사에 응하지 않은 것에 대한 벌칙으로 무선국 운용을 정지시키는 것입니다",
      "tags": [
        "운용정지",
        "운항정지"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "선박의 종류룰 알려주세요",
      "answer": "선박에는 어선과 일반선박(기타선)이 있습니다",
      "tags": [
        "선박의 종류",
        "어선",
        "기타선"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "일반선박(기타선)은 어떤 선박을 말하나요",
      "answer": "일반선박(기타선)에는 화물선, 유조선, 예인선, 컨테이너선, 여객선, 통선 등이 있습니다",
      "tags": [
        "일반선박",
        "기타선"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "의무선박과 비의무선박은 무엇인가요",
      "answer": "의무선박은 의무적으로 무선국을 설치해야 하는 선박이며 비의무선박은 무선국을 설치할 의무가 없는 선박입니다. 어선의 의무선박은 2톤 이상이며, 기타선의 의무선박은 평수를 제외한 선박, 여객선은 전부 해당됩니다",
      "tags": [
        "의무선박",
        "비의무선박"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "선박은 꼭 무선국검사를 받아야 하나요",
      "answer": "무선국을 설치한 모든 선박은 어선안전법, 선박안전법, 전파법에 의거하여 무선국검사를 받아야 합니다",
      "tags": [
        "무선국검사의 근거"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "정기검사는 정기적인 검사를 말하나요",
      "answer": "정기검사는 전파법에 규정된 검사 주기에 따라 실시하며 검사주기는 선박의 종류와 항해구역에 따라 다릅니다",
      "tags": [
        "정기검사 주기"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "40 톤 이상의 어선의 정기검사 주기는 몇 년인가요",
      "answer": "40 톤 이상의 어선의 정기검사 주기는 1 년입니다 매년 정기검사를 실시합니다",
      "tags": [
        "검사주기 1년",
        "40톤 이상 어선",
        "검사주기"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "2 톤 이상이고 40 톤 미만인 어선의 정기검사 주기는 몇 년일까요",
      "answer": "2 톤 이상이고 40 톤 미만인 어선의 정기검사 주기는 2 년입니다 격년제로 정기검사를 실시합니다",
      "tags": [
        "2톤 미이상 5톤 미만 어선",
        "검사주기 2년"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "2 톤 미만 어선의 정기검사 주기는 몇 년인지요",
      "answer": "2 톤 미만 어선은 비의무선박국으로 정기검사 주기는 5 년입니다. 5 년마다 정기검사를 실시합니다",
      "tags": [
        "2톤 미만 어선",
        "검사주기 5년"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "의무선박과 비의무선박을 구분하는 기준이 있나요",
      "answer": "2 톤 이상의 어선은 의무선박이며 2 톤 미만의 어선은 비의무선박입니다",
      "tags": [
        "의무선박",
        "비의무선박",
        "2톤"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "일반선박(기타선)의 검사주기는 무엇으로 구분하나요",
      "answer": "일반선박(기타선)은 항해구역에 따라 정기검사 주기가 다릅니다",
      "tags": [
        "검사주기",
        "일반선박",
        "기타선"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "선박의 항해구역을 알려주세요",
      "answer": "선박의 항해구역은 평수, 연해, 근해, 원양 등이 있습니다",
      "tags": [
        "항해구역"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "항해구역이 평수인 일반선박국의 정기검사 주기는 몇 년인가요",
      "answer": "항해구역이 평수인 일반선박국의 정기검사 주기는 2 년입니다 격년제로 정기검사를 실시합니다",
      "tags": [
        "평수",
        "일반선박",
        "기타선",
        "검사주기 2년"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "항해구역이 평수가 아닌 일반선박국의 정기검사 주기는 몇 년일까요",
      "answer": "항해구역이 평수를 제외한 일반선박국의 정기검사 주기는 1 년입니다 매년 정기검사를 실시합니다",
      "tags": [
        "여객선",
        "1년"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "여객선을 구분하는 기준은 무엇인가요",
      "answer": "여객선은 승선인원이 13 명 이상인 선박을 말합니다",
      "tags": [
        "여객선",
        "13명"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "여객선의 검사주기는 몇 년인가요",
      "answer": "여객선은 항해구역에 관계없이 정기검사 주기가 모두 1 년입니다 매년 정기검사를 실시합니다",
      "tags": [
        "여객선 검사주기",
        "1년"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "여객선은 왜 매년 검사를 받나요",
      "answer": "여객선의 정기검사가 매년 실시하는 이유는 인명안전과 관계가 있기 때문입니다",
      "tags": [
        "인명안전",
        "여객선"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "정기검사 전에 안내가 있나요",
      "answer": "정기검사 기간이 다가오면 한 달 전 검사안내문이 우편으로 발송됩니다. 이후 한달 간격으로 1차독촉과 2차독촉이 안내됩니다",
      "tags": [
        "검사안내문",
        "통보",
        "1차독촉",
        "2차독촉"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "행정처분은 무엇인가요",
      "answer": "행정처분은 시설자가 검사를 받도록 허가기관에 조치를 의뢰하는 것입니다.행정저분을 의뢰받은 허가기관은 시설자에게 검사 미이행 사유를 조사하여 적절한 조치를 취합니다",
      "tags": [
        "행정처분",
        "조치의뢰",
        "허가기관"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "운용정지 중 검사를 받으면 운용정지가 풀리나요",
      "answer": "운용정지 중이라도 검사를 받게 되면 행정처분은 해제됩니다",
      "tags": [
        "행정처분",
        "운용정지"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "운용정지 중에 선박 운항을 할 수 있나요",
      "answer": "운용정지 중에는 선박의 조업이나 작업이 금지됩니다. 운용정지 중 선박을 운항하다 적발되면 관련 처벌을 받습니다",
      "tags": [
        "운용정지",
        "운항금지"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사장소와 시간이 변경될 경우에는 어떻게 하나요",
      "answer": "정기검사 신청 시에 시설자가 요청한 검사장소와 시간이 변경될 경우에는 즉시 부산본부로 연락하여야 합니다",
      "tags": [
        "검사장소 변경",
        "검사시간 변경"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "정기검사는 어디에서 하나요",
      "answer": "정기검사의 실시는 사전에 약속된 일자와 선박이 위치한 장소에서 이루어집니다",
      "tags": [
        "검사 일자",
        "검사 장소"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선종사자가 검사 시 입회하여야 할까요",
      "answer": "검사 장소에는 무선종사자가 반드시 입회하여야 합니다",
      "tags": [
        "무선종사자",
        "입회"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선종사자는 무엇인가요",
      "answer": "무선종사자는 선박에 승선하는 무선종사자 자격증을 보유한 사람입니다",
      "tags": [
        "무선종사자",
        "선장",
        "선주"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사는 어떻게 하나요",
      "answer": "무선국검사는 무선국의 대조검사와 무선기기의 성능검사를 실시. 대조검사는 무선국의 서류사항의 준수 여부를 대조/확인하고, 성능검사는 무선국에 설치된 무선기기의 성능을 측정하여 허가사항의 준수 여부를 확인하는 검사",
      "tags": [
        "검사 내용",
        "대조검사",
        "성능검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "대조검사와 성능검사에 통과하지 못하면 어떻게 되나요",
      "answer": "대조검사 또는 성능검사에 통과하지 못하면 불합격 판정을 받습니다",
      "tags": [
        "검사 불합격",
        "대조검사",
        "성능검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사증명서는 언제 받을 수 있나요",
      "answer": "검사 결과 합격 판정을 받으면 현장에서 검사증명서를 발급받습니다",
      "tags": [
        "검사 합격",
        "합격",
        "검사증명서"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "불합격 판정을 받으면 어떻게 되나요",
      "answer": "불합격 판정을 받으면 검사증명서를 발급받지 못하고 시정사항과 시정기한을 안내 받습니다. 이후 시설자는 지적사항을 시정기한 내에 조치한 후 재검사를 신청하여야 합니다",
      "tags": [
        "검사 불합격",
        "불합격",
        "조치사항",
        "재검사수수료",
        "시정기한",
        "재검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공기한은 무엇인가요",
      "answer": "준공기한은 준공검사를 실시해야 하는 기한을 말합니다",
      "tags": [
        "준공기한",
        "준공검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공기한 내에 검사를 받지 못하면 어떻게 되나요",
      "answer": "시설자는 준공기한 경과 시까지 검사에 응하지 않으면 허가취소 등의 불이익을 받습니다",
      "tags": [
        "준공검사 불응",
        "허가취소",
        "검사불응"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공검사는 언제까지 받아야 하나요",
      "answer": "준공검사는 무선국 허가장에 기재되어 있는  준공기한 내에 반드시 실시되어야 합니다. 준공기한 경과 30 일까지 준공검사를 받지 않은 경우에는 허가가 취소됩니다",
      "tags": [
        "준공검사 기한",
        "준공기한"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공검사는 어떻게 신청하나요",
      "answer": "준공검사 신청은 무선국준공신고서를 작성하여 부산본부로 우편이나 팩스, 메일로 보내면 됩니다",
      "tags": [
        "준공검사 신청",
        "준공신고서"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선국준공신고서의 서식은 어디서 구할 수 있나요",
      "answer": "무선국준공신고서는 전파진흥원 홈페이지에서 다운로드 받을 수 있습니다",
      "tags": [
        "준공신고서"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "외국 항해 선박의 준공검사 신청 시에는 무선국준공신고서 이외에 필요한 서류가 있나요",
      "answer": "외국 항해 선박의 준공검사 신청 시에는 무선국준공신고서와 함께 성능성적표도 제출하셔야 합니다",
      "tags": [
        "성능성적표",
        "준공검사",
        "외국 항해"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공신고서를 접수되면 어떻게 진행되나요",
      "answer": "준공신고서가 접수되면 검사 희망일 이전에 담당 검사관이 연락하여 검사일정과 장소를 정합니다.",
      "tags": [
        "준공검사 절차",
        "준공신고서"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공검사 시 면허세를 납부해야 하나요",
      "answer": "준공검사의 경우 검사 전까지 면허세를 납부하여야 합니다",
      "tags": [
        "면허세",
        "전파관리소"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사에 불합격되면 재검사수수료가 있나요",
      "answer": "재검사에는 재검사 수수료가 부과됩니다. 다만 서류재검사 시에는 수수료 면제입니다.",
      "tags": [
        "재검사수수료",
        "서류검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "재검사 시에는 무엇을 검사하나요",
      "answer": "재검사 시에는 불합격된 사유만 재검사를 실시합니다. 재검사수수료도 해당 장치에만 부과합니다",
      "tags": [
        "불합격",
        "재검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "재검사에 합격하면 어떻게 되나요",
      "answer": "재검사에서 무선국 허가조건에 부합할 경우 합격 판정을 받습니다. 무선국 재검사에 합격하게 되면 검사증명서를 발급받고 당해 정기검사는 종료됩니다",
      "tags": [
        "재검사 합격"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "위성EPIRB의 전지나 자동이탈기의 유효기간이 경과하여 불합격된 경우에는 어떻게 해야 하나요",
      "answer": "위성EPIRB의 전지나 자동이탈기의 유효기간이 경과하여 불합격된 경우에는 교체증명서를 제출하면 서류검사로 합격처리되며 검사수수료는 면제됩니다",
      "tags": [
        "위성EPIRB",
        "서류재검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "서류검사는 무엇인가요",
      "answer": "서류검사는 현장에서 실제 검사를 면제받는 것을 말합니다. 서류검사를 실시하는 경우에는 재검사수수료가 면제됩니다",
      "tags": [
        "서류재검사",
        "서류검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "VHF무전기의 GPS 미연동으로 인해 불합격된 경우에는 어떻게 해야 하나요",
      "answer": "VHF무전기의 GPS 미연동으로 인해 불합격된 경우에는 연동증면서를 제출하면 서류검사로 합격처리됩니다",
      "tags": [
        "GPS 미연동",
        "서류재검사"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선종사자의 미배치나 자격미달의 경우에는 어떻게 해야 하나",
      "answer": "무선종사자의 미배치나 자격미달의 경우에는 적합한 무선종사자를 배치한 후 배치증명서를 제출하면 서류검사로 합격처리됩니다",
      "tags": [
        "무선종사자",
        "서류재검사",
        "배치증명서"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "대조검사에 불합격된 경우에는 어떻게 해야 하나요",
      "answer": "대조검사에 불합격된 경우에는 해당 내용의 변경허가를 받을 시 서류검사로 합격처리됩니다",
      "tags": [
        "대조검사 불합격",
        "기기상이",
        "안테나상이"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "무선국 검사를 연기하고 싶어요. 연기 신청은 어떻게 하나요?",
      "answer": "검사를 연기하고자 하는 경우 연기신청서를 접수하여야 합니다.",
      "tags": [
        "검사연기"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사 기한이 지났는데 조업 중이어서 검사를 받을 수 없어요. 어떻게 하지요?",
      "answer": "검사 연기 신청을 하시거나 또는 사무실로 전화 연락 주시면 자세히 안내해 드리겠습니다.",
      "tags": [
        "조업 중",
        "검사불가",
        "연기신청"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "선박을 운행하지 않고 있어요. 운용휴지 신청은 어떻게 하나요?",
      "answer": "운용휴지 신청은 허가기관(전파관리소)으로 문의하시면 되며 운용휴지신고서를 제출하시면 됩니다.",
      "tags": [
        "운용휴지"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "준공검사에 두 번 불합격 받으면 어떻게 되나요?",
      "answer": "준공검사에 두 번 연속하여 불합격 판정을 받으면 허가가 취소되어 허가를 재신청하셔야 합니다.",
      "tags": [
        "준공검사 불합격"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사수수료를 이중납부했어요. 환불 신청은 어떻게 하나요?",
      "answer": "환불신청서를 작성 후 제출하시면 됩니다. 자세한 내용은 사무실로 전화 문의 바랍니다.",
      "tags": [
        "이중납부",
        "검사수수료 환불"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "검사수수료를 납부했는데 무선국을 폐지 신고 했습니다. 환불이 되나요?",
      "answer": "가능합니다. 환불신청서를 작성 후 제출하시면 됩니다. 자세한 내용은 사무실로 전화 문의 바랍니다.",
      "tags": [
        "검사수수료 환불"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    },
    {
      "question": "타 지역에서 검사를 받고자 할 때는 어떻게 해야 하나요?",
      "answer": "검사 받고자 하는 지역의 관할 지방본부나 지사로 연락하여 검사신청 후 검사를 받으시면 됩니다.",
      "tags": [
        "검사지변경"
      ],
      "policy_id": "nan",
      "version": "2025-10-10 00:00:00",
      "source_url": "nan"
    }
  ],
  "contacts": [
    {
      "dept": "선박검사신청",
      "person": "진제영 사무원",
      "phone": "051-440-1005",
      "tags": [
        "검사신청",
        "검사안내"
      ],
      "note": "평일 09:00~18:00"
    }
  ]
}